汪敦敬：今年居屋價或升四成

樓市升浪持續20個月，即使今年樓市將面對加息危機，向有「樓市大好友」稱號的祥益地產行政總裁汪敦敬卻認為，過去幾年市民已看到不買樓的風險，「父幹族」財富效應漸成趨勢，今年樓價料再升三成。全港「lump sum（總價）聚焦效應」兼「白居二」政策下，資產房屋升幅更料達四成。

受惠白居二政策

汪敦敬直言，自己對樓市看法一直沒有轉軚，市民應有心理準備，2018年樓市將出現一個超級大升浪，預計升幅兩至三成，較2017年全港樓價升幅一成多為高，居屋在「白居二」政策刺激下，可以比大市升多一成，升幅三至四成並非沒可能。因為大家已看到不買樓的風險。
對於今年買樓所面對的潛在風險，汪形容2018年樓市會是「大漲中回」格局，不像過往數年大漲小回。他進一步解釋可謂「中回」，「就算跌下來也好，都會高過上一個底，跟住唞返兩、三個月再上。」今年會出現兩次上落位，買家要有買完會跌的心理準備，可能跌一成。用家在樓市過山車其間入市，其心理和財務質素變得相當重要。
他續稱，支撐樓價上升有兩大財富效應。第一，今年將看見好多父母會由不幫仔女買樓，變成幫仔女上車，父幹族所產生的財富效應已進入新階段。
其次，樓市辣招下，市民按揭成數只會越來越低。他指，根據2016年人口普查，六成半以上人已供滿樓，按此推斷全港有100萬個單位已供滿物業，若從中衍生6%購買力，已相當於2017年的樓市交易總成交量，這意味樓市已毋須由傳統購買力支持，純粹由財富效應支持。此財富效應最得人驚之處就是當中沒有任何借貸，是不會有泡沫爆破風險，近年樓市源源不絕的破頂潮，便是由當中衍生的購買力逐漸行使出來。
最後，政府全面開放「白居二」市場，居屋及公屋樓價今年一定升，他相信，樓價600萬元內的資產房屋，將面對全港「lump sum聚焦效應」，今年樓價升幅將跑贏大市。

汪生in true

汪生估中會跌一成，好快就會升3成
淡友受死吧

劈得最多係居屋

姓汪呢條友出哂名

佢重注樓價call ?

條友點先會收聲

劈親都係佢間行簽

大漲中回 中晒路，18年頭到10月大漲，10月開結中回番一個月，嚟緊十一月後再飛升！龍市gogogo呀屌你老母！

中國都或成最大贏家
冇問題

龍市gogogo 永遠唔會跌

祥益專做居屋 繼而唱好公屋居屋

條友叫人買新界樓 自己就買九龍站

binc

人地話升啫。冇話升完唔會跌喔

條撚樣大升市好彩估中邊就當正自己專家

收到風wrong總研究龍巿模型嗰陣量子跳躍入咗平行世界,而家嗰邊重係gogogo緊,保升282呎已經搶到600萬

「假跌」學說被喻為支撐香港樓價最重要既基礎

不要怕，是技術性調整，不要怕

因為祥益專賣新界野

有汪總無窮人，樓市gogogo！18年升3成

如果有4成升幅
佢不如直接買樓等升
仲做AA賺嗰1-2%咩

ok

汪狗幾時死